喵喵最愛 豉椒炒蜆

之前整左個油鹽水蜆，今次就煮埋個豉椒炒蜆，相信好多人都食過，有興趣可以睇下條片，記得訂閱我呀

製成品

兩斤花甲

首先緊係蒸左D蜆先

開左口就可以掉落水沖沖

炒左D配料再落埋教好左既醬落去

加水

完成

有咩想睇都可以講下呀

多唔多沙

好正

唔吐沙就蒸

送飯一流

冇沙，因為蒸完再洗

我會同隻喵講你讚佢

好正
豆豉送飯

之後會洗，所以唔洗等佢吐，即用你唔會吐得幾多沙

所以好受歡迎

炒埋落D蜆到一流

啲沙係隻野既體內你點洗

鮮味走晒

就咁洗一洗去到沙咩

呢個我會整下

我食過無數次可以話你知冇沙
蒸，開左口D沙就洗得走。你直接炒反而仲有沙係入面

所以要KEEP低蒸完D水，個堆精華黎

正皮上一頁

開左口先去到，你用水浸完再炒反而好多D有沙不過有多時間可以浸左先，但我即日食

記得落齊3隻醬

終於真係有貓
早幾日我開比個朋友睇佢問我點解冇貓

佢成日訓教今次難得影到

下次試下

硯冇沙基本上都好食

呢點最重要

好肚餓

虎紋
上次你教油鹽蜆 整咗比屋企食
佢地話好食過平時豉椒
話食到鮮甜味很正

所以話虎紋貓好得意
估唔到有人真係跟住整，多謝支持

花甲其實冇咁好食

其實我鍾意沙白多D

蜆啊
我超鍾意食

Btw, 介紹師傅買隻紐西籣急凍蜆
叫WestHaven little neck clams
我上次去超級市場買70蚊有成斤
煮完仲有海水鮮味
好食到爆

係咪真係咁正有機會試下黎白酒煮蜆先

很好食
貓巴可摸耳教多啲甜水

真
之前周圍都有得賣
依家少見咗好多
師傅得閑去超市可以留意下

吐會沙生沙好過你蒸熟洗洗再炒

雪耳紅棗海底椰或者腐肉蛋糖水岩唔岩

腐竹

下次留意下先

唔太明你講咩，我估你想講自然吐沙會好過蒸完再洗?
如果即日食，浸一陣水唔會吐得幾多沙，你炒完，有一隻有沙，煮海鮮湯呢D就成煲都冇
蒸完開口可以揀走D死蜆同沙蜆，不過如果你有足夠時間，浸下佢都唔錯

多謝巴打次次都支持

因為我唔識煮
見到人煮就支持下

用急凍蜆肉點睇唔需要吐沙

死左邊有得吐
可以試下上面有位巴打推介個隻急凍蜆

食蜆剩係鍾意食花甲
其他都麻麻

買左死蜆點吐沙

咁呢個岩你

你意思係街市買完有D唔開口死左?蒸完直接掉左去

有d買返果陣本身就申晒利係咪=死？

聽見你咁講
你真係識煮飯？

有生有死，蒸完會分到，唔開口好多時死左

自己試下先，我講完你都唔信

岩啊 最鍾意中式糖水

多啲貓ok?

咁遲下整先，好耐都冇食過

佢成日爬上床訓，好難影盡量試下

好中意食蜆你煮啲海鮮都好正

多謝支持

先蒸後炒同直接生炒有冇分別?

明明貓師傅係退休廚師講出嚟被全能連登仔質疑

Ching識嘢，同埋點解唔養佢一陣吐沙，要專登蒸 咁未冇咁鮮lor炒出嚟

比狗食，見到都唔開胃仲開post教人，而家真係阿豬阿狗整熟左野就當自己廚神

生炒會有沙，蒸完你可以揀走啲死蜆同沙蜆

冇法 以前煮野真係咁煮，大大話都走過香港好多間酒樓餐廳

有時間養緊係好。但你放工買返屋企，浸得個一陣唔會吐到幾多。所以蒸完留返個啲水，再倒返落你煮嘅野食到，鮮味一樣有

但蒸完唔會流失左鮮味咩 我通常係養佢一陣吐沙

你出面餐廳食都係食呢啲唔信都冇法

所以要keep返蒸完個啲水，好似煲海鮮湯咁，如果你等吐沙再用，一隻有沙成煲都冇，因為你唔會知隻蜆仲有冇沙。蒸完揀走啲沙蜆死蜆，再將個啲水攞黎用。其他一樣keep到味。好多時浸完反而都可以成口沙

你食開屎唔好屈出面

花甲咁整浪費, 清蒸完啪已經好正

咁多年做過好多間餐廳、酒樓、甚至到會你試完就知不過你唔信我都冇辦法

係嫁 唔同食法啦

咩味都走曬啦咁搞... 不如直接食豆豉?

兩種做法都有
但我又食唔岀有咩分別
可能新鮮掛

所以會用返蒸完啲蜆水

你意思係吐沙同蒸呢兩種方法？

所以同你做法唔同就等於食屎?

你食屎都唔知自己食屎咁撚搞笑

想問下點樣睇花甲/蜆靚唔靚？

唔知你係邊間做開五星級大廚?
你批評又唔講原因，作為旁觀者真心唔知你批評緊D咩LOL
只係見到你無理取鬧，好無質素同家教
你唔鐘意，可以講道理，唔係一句話人食緊屎。

條友真係唔識

呢包野高質，一田or market place 都會有，我都買開

唔吐沙就蒸話會冇沙
人地話冇曬鮮味就話用番啲水
咁啲水本身有沙點用
樓主都唔係第一次 之前教人生水沖西米就咁食
炒蟹教人唔浸唔清啲屎就咁炒

都係個句，你唔信就算

乜又係你條片有講啲水要點用

你教人呀大佬 唔係教到越煮越好咁啦
衛生少少得唔得

唔敢話教，示範姐。鐘意咪參考下咋

見佢伸利，有郁噴水個啲

信你開channel教人整屎，點會唔信

我唔單止話佢教人整屎，我話埋你食屎都當寶，有咩問題呀死廢佬

收皮啦ON9仔，好心你得閒去青山睇下精神科啦，係到周圍吠
知你把口食左屎啦，唔洗話比人知wo

海鮮一定要游水, 急凍勁難食

樓g 恭喜 開始有人追擊 實越來越多人睇

我都唔知做錯啲咩

職人教炒蜆直情浸完都要飛水添
上面班廚神真係

幫貓師傅平反

連登各位除晃之神錦鯉有咩高見

呢d蜆殼類既 真係飛一飛水 飛走d沙好d 我自己都習慣咁做
比你煮前吐沙吐左9成啦 你食個時有ddd咁多沙已經無晒癮啦
反而我寧願洗得乾乾淨淨 1粒沙都無 食得仲開心

樓主好慘比連登仔尻屌

多謝你終於有人知我講咩了

所以開左口食落冇咁多沙。不過飛水的話啲水用唔返，但蒸就可以用得返不過樣樣野都有唔同煮法，最緊要你鍾意

搞到我冇哂自信

唔同師傅有唔同做法
大家交流下 唔洗下下屌嘅

所以我最鍾意虎紋貓

無晒風味

明白了Ching 但係倒返落去真係得咩？成日都咁想試下

一睇睇左幾條片 正呀
不過好高技巧

原來係師傅黎

食沙風味？會食到好燥

得，但你倒之前試下個汁啲味再倒，倒多左會鹹

炸野個啲麻煩啲甜品個啲就簡單啲，遲下整多幾條甜品

好多年冇做了，只係想share下平時屋企會點煮呢個菜

咪撚理啲on9啦
都唔知佢有無煮過香港啲新鮮蜆
我試過喺外國煮蜆
係少好多沙
係咁易由佢吐沙一陣就可以就咁蒸
香港嗰啲多到痴線
唔好似師傅咁洗就食到成口都係
成大盤蜆但食到一兩粒沙都無癮啦

未撳入條片 見到d字型以為係愈煮愈好

所以最憎出去食炒蜆一係勁多沙，一係就有殼。仲要細碟又貴

頭先google,見佢啲字好大我邊有咁大

豉椒炒咁重味乜都遮曬啦

下次試試佢 可能因為飛水快過蒸 所以之前一路用開飛水就算
不過食蜆真係寧願洗乾淨 有粒沙係到已經唔想再食

又多位師傅教野 , 訂閱咗
整過呢款花甲, 印象係無咩沙, 不過無咩鮮味

戇尻，蒸完再洗大師級